@inproceedings{Labat-Aufrant:JEP-TALN:2024,
    author = "Labat, L\'eo and Aufrant, Lauriane",
    title = "\'Evaluation de l'apport des cha{\^\i}nes de cor\'ef\'erences pour le liage d'entit\'es",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "397-409",
    note = "",
    abstract = {Ce travail propose de revisiter les approches de liage d'entit\'es au regard de la t\^ache tr\`es prochequ'est la r\'esolution de cor\'ef\'erence. Nous observons en effet diff\'erentes configurations (appuy\'eespar l'exemple) o\`u le reste de la cha{\^\i}ne de cor\'ef\'erence peut fournir des indices utiles pour am\'eliorerla d\'esambigu{\"\i}sation. Guid\'es par ces motivations th\'eoriques, nous menons une analyse d'erreursaccompagn\'ee d'exp\'eriences oracles qui confirment le potentiel de strat\'egies de combinaison depr\'edictions au sein de la cha{\^\i}ne de cor\'ef\'erence (jusqu'\`a 4.3 F1 sur les mentions cor\'ef\'erentes en anglais). Nousesquissons alors une premi\`ere preuve de concept de combinaison par vote, en explorant diff\'erentesheuristiques de pond\'eration, qui apporte des gains modestes mais interpr\'etables.},
    keywords = "liage d'entit\'es,r\'esolution de cor\'ef\'erence,approches jointes",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/2070.pdf"
}
